鍾意影人文街拍定風景多d?

純粹想知邊類人多d

人文，街拍
風景

人文有趣啲

人文即係咩？

有故事性？

唔係人像咩？

個人比例咁細 咁都叫人像咩

呢d係文青擺拍

以前鍾意影景，影影下鍾意街拍多d

布列松啲作品

主體明顯係個人，唔通大頭先係人像？

即係街拍

冇樣都叫人像?

認同

上面個張唔算人文啦
btw唔係好覺得人像攝影係攝影

點解咁覺得？
燈光位置，取景，pose，構圖都考攝影者功力

睇過本書話唔影樣只影對象既衫褲, 身體特徵
從而帶出對象係咩人
呢種都叫人像攝影

睇過vivian maier本self portrait好多張都係得個影添

但絕對係攝影 只係相對model配合及溝通更加重要 同埋燈光運用
雖然對人像興趣不大 由其好流行既色情相